# Course Presentation H5P (Présentation interactive)

<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Intégrer un diaporama interactif H5P" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/feba9549-8510-45a8-86b7-6e550fa3e1fd" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups" width="560" height="315" frameborder="0"></iframe>


## Ajouter le contenu interactif

1. Activez le mode édition dans votre parcours en cliquant sur ce bouton en haut à droite.

2. Cliquez dans la section souhaitée de votre parcours sur " **Ajouter une activité et ressource** " pour y créer une activité du type "**Contenu Interactif**".

![Bouton H5P](../img/creercontenusinteractifspartiecommune/H5Pn.png#printscreen#centrer)

Ou créez l'activité à partir de la banque de contenus.

![Bouton H5P](../img/creercontenusinteractifspartiecommune/H5Pb.png#printscreen#centrer)

3. Dans le formulaire qui s’affiche, après avoir saisi éventuellement une rapide description de l'activité qui va être créée, repérez le type de contenu interactif souhaité dans la section "**Éditeur**" et le menu "**H5P hub - Sélectionnez le type d'activité**" ; puis cliquez sur le bandeau correspondant pour créer la ressource voulue.

Si vous souhaitez davantage d'informations sur la procédure de création d'un contenu interactif, un tutoriel détaillé est disponible ici : [Tutoriel Créer un Contenu Interactif](https://dne-elearning.gitlab.io/moodle-elea/documentation/docs/Tutoriels/Integrer%20des%20contenus%20interactifs/Creer_Contenus_Interactifs/).
